「無間道」定「寒戰」正啲？

無
寒

唔計咩票房、獎項或用幾多錢拍，純粹感覺黎計

寒戰正

但無間道太神，以當年黎講

寒戰垃圾

無間道

寒戰

以演員卡士黎講兩套應該不相上下

無間道

連翻拍版都拎奧斯卡
無間道風雲爛到

想知點垃圾法？

寒戰第2集已經剪到唔知想點

咁都唔代表佢一定好過寒戰啫

錢家樂分開運錢果度已經低能到爆
係人都知佢想點

無間道2同3都唔係好掂，其實兩部戲嘅續集都麻麻地，好呃錢feel

反而覺得寒戰好有迫力
但無間道又真係好神
但個人喜歡寒戰果種多啲

邊個知啊

寒戰場場賴緊張
唔知為乜
爆門叫人番工
我係市民都唔知點信一班咁衝動嘅人

都係個句啦, 寒戰 劇情世界級 on9
搞咁大陣仗又偷警車又搞恐襲
原來只係想做一哥
唔撚知以為一哥大過美國總統

咩撚野事

無間道陳永仁做咁多年臥底都唔識忍辱負重
係要兜口兜面同劉德華對質
然後部lift冇閉路電視

無間道拍到有外國版
高下立見

無間道2 >無間道1>寒戰1>無間道3>寒戰2

我都係
城城家輝型過朝偉華仔

好有說服力

巴打想表達咩

你講真？

點解2012年寒戰入面嘅劉德華可以同2002年無間道入面係一樣 冇老過

差好遠喎師傅
無間道個劇本一環扣一環
重睇好多次都唔悶
更加唔洗講劉華同偉仔
獎門人同黃秋生
寒戰得梁家輝，郭富城得個poker face
所謂高潮位就係兩個係到鳩嗌

寒戰係近年好片，值得入場支持既港產片
但無間道係港產片既高峰
擺埋一齊比較對寒戰都唔公平
寒戰兩個導演仲要咁新
其實已經好好，但稍欠火喉

邊撚到有得比呀

扼正評

劇情瘋狂犯駁言之無物
完全係俾人吹大咗
第二集重衰多兩錢重

quote返梁家輝句對白姐

無間細緻位多好多 陳慧琳同梁朝偉既愛情 傻強個份對兄弟既義氣 即使係配角都演得好鮮明

殘體影評，不過我覺得佢分析得唔錯

重要個兩個一齊鳩嗌位係抄西片
赤色風暴 好多唔知乜柒影評重話呢個位好正
心諗 ? 睇咁小戲學人做戲評

無間道勁好多喎老友

寒戰邊度好睇

Ching sick ball

Yes 仲要成日開口埋口都遇香港進唔進入戒備狀態
搞到好似要打核戰咁

寒戰係冇內涵既扭橋警匪片
無間道係一個有內容既故事

以故仔黎講寒戰直頭係唔合格 內容犯駁係死罪

無間道d天台戲太經典

寒戰劇情太誇張
無間道將臥底片發揚光大 對港產片影響十分深遠

你咁問同問ali定欣直正啲有咩分別

韓戰雖然係比唔上無間道
但近年來講算係咁

寒戰垃圾到唔好搵無間道去比啦

真係分析得幾詳盡，唯讀佢好似食住粒話梅講嘢咁把聲好惡頂

冇差咁遠啩，至少寒戰唔係去到欣宜級別先啦，可以用「倪晨㬢」同「靚湯」比掛

寒戰一開頭林家棟無啦啦爆人門去搵個it佬本身已經好怪
好多劇情為做而做

而無間道之前大多數警察片都係槍戰o既題材
從來冇出現過黑白餿方都有卧底/以卧底為題材o既戲
無間道後就帶起左熱潮

黑社會可能同無間道比得下，但睇落都差1班
寒戰就收皮啦

無間道 係電影
寒戰 係政府宣傳片

所以巴打們本質上會唔會已經抗拒講差佬好勇，真心服務香港市民嘅題材？

係一條兩個鐘嘅預告片

無間道太多經典
忍唔住又重溫呢幕
個人覺得呢幕好有FEEL

無間道啲人立體好多

你都ON撚9，點可能將黑社會同無間道比較啊？

On9 topic

無間立咗卧底既突破, 之後好多戲卧底既橋段都係跟無間, 之前邊有呢啲戲發生, 寒戰呢樣野都有啲係抄無間, 所以無間就係神喺呢度

寧願你拎門徒或者奪命金黎比

要問

無間道2最撚神 演到成套教父咁 都叫唔掂

冇無間道就唔會有寒戰

無間道三部曲最難得係同樣班底
三集都係唔同類型
第三集雖然褒貶不一 但諗返佢想玩心理片
其實都幾好野
唔會限制於第一集

寒戰臨尾燒煙花果幕完全係敗筆

無間道完勝
我覺得寒戰係爛片

岩岩係netflix追哂無間道
真係好撚正

竟然搵套19寒戰同無間道比
會唔會侮辱咗無間道成個製作組

要重溫下

當年甜蜜蜜都係9個獎 點解話打破?

岩 題材唔同 不過你講港產片頭10可能兩套都有

無間道係千年一遇
仲要暗示同探討香港人身分
之後嘅港產片已經成日走個配音中國人出嚟
永遠冇得比

就係抄教父先咁難頂 吳鎮宇扮阿爾伯仙奴
如果本身好中意教父既話應該會有同感

寒戰個劇本垃圾到

我覺得佢演得ok wor

到底點解無間道架lift 會無閉路?

無間道部𨋢個CCTV壞咗 第三集有講

其實我都覺無間2仲好過無間1

agger
無間道2真係正，秋生震乳志偉演技大鬥法，仲有edc 勁搶戲
未記向god father 2 致敬

離題，當年無間道上畫，電影市道勁差，冇乜人睇睇戲，就算睇都係睇西片。但偏偏無間道紅到連劉德華用個部mo 記都紅埋。 亦令全港警匪片都要有針。
反觀寒戰，上個排係收得，但除左徐家傑拎獎令業界對金像獎評審懷疑之外，對港產片真係冇乜貢獻。不過，之後都冇乜港產片。

雖然有啲人會覺得抄,不過1同2都好,啲配樂真係一流水準

感覺上覺得無間道一既成功係始料不及，未做到最好
但無間道二，咬住無間道三隻字，設定上真係睇得出更完整，準備更加好
所以覺得二好啲

咁好明顯係後補喎
劉華殺家棟果時點會知個閉路係壞

侮辱咗無間道

寒戰2啲劇情on9到爆

啲低B科技吹到勁過nasa黑科技咁
明明咁撚空曠
可以靠部發雞盲都睇到既無人機

劇情嚴謹度係無間道贏

冇得比啦吓嘩？
拎寒戰同無間道比
睇過無間道味呀

寒戰當時覺得係嗰期水準比較好既港產片
寒戰2完全毀掉寒戰1

言之無物

見到黎明同陳道明響套戲出現有啲格格不入

正如吳亦凡所講：根本不是一個level

無間道就係終極free style

相距太大
起承轉合，無都係做得非常好
彩蛋位又多，剩係講震撼位
寒有邊個位可以比美
黃sir比人掟落街

寒戰最尾彭乳硬睇書個幕睇到我心寒

睇左咁多年套戲，有d位
真係透過呢條片知道既細微位

金像獎真係呢套
差震乳一個影帝

岀黎行，預左要還

無間道
矮仔曾同劉華

2都係神作黎架

Wtf咁都有得拎嚟比較

香港叫紅潮風暴

呢個就同意啦

岩岩睇多次一至三集
第一集既劇情已經係世界級
第三集既剪攝又係世界級

乜唔係家棟上到黎同劉華講 我整壞咗CCTV
劉華諗咗下 先殺咩

寒戰只屬於係一般 係佢個年上映比其他戲好睇啲咁

無間道連杜民澤死個幕都令我已經深刻過

寒間道

揼骨條女唔掂....

證明你唔撚識睇戲

其實我唔明黃sir做咩唔搭飛船或者匿去其他層數

黃sir有支炮晌身諗住唔撚驚
點知獎門人真係玩到咁絕

唔撚驚就唔會拍晒野入lift啦

寒戰唔知佢做乜
無間道個故事表達好清晰

寒戰係終極on99
話好睇佢兩個主角嗌交戲好睇,
你不如落街市睇d賣魚佬同C9 battle好過,
成套戲就係懶正經咁係度做d好低b嘅野,
仲要成堆金句, 我仲以為睇緊cctbb;
睇到佢咁嘅票房, 香港電影沒落唔係無原因

寒戰啲對手戲好嘈

咁佢又扮得幾好嘅

不相上下？
無間道主要演員：劉德華、梁朝偉、曾志偉、黃秋生四個影帝；鄭秀文、陳慧琳，呢兩個基本上當拿係最top嘅女歌手

寒戰主要演員：郭富城（當年未攞影帝）、梁家輝、劉德華（出場唔多）、彭于晏、李治廷

寒戰咁多個演員係得梁家輝去到無間道四個影帝嘅level，絕對唔係不相上下

寒戰未完 睇埋先知

隧道槍戰都夠戇鳩啦
因為有車頂住走唔到，所以落車大屠殺？
車入面仲係主謀，槍手就係攪盡腦汁要救既人
段劇情話佢弱智都侮辱左啲弱智

無間道啦咁多經典場面

差館開飯
天台講數
秋生死

根本無得比
差幾皮wor 大佬, 唔係神化以前,
而係無論選角同講故事技巧都係無間道1、2大勝, 寒戰只有梁家輝挽回返少少

第二集已經講, 佢地最終目標係做特首

可能第三集講佢地最終目標係中共總書記

想做特首就跟 CY 學野啦屌

佢係唔係每次拍 寒戰, 都要剪光頭??

無間道幾年前再睇返，真係會睇到好緊張
冇咩特技，剩係劇本已經贏晒，
相反寒戰呢類，個劇本吹到大一大，再加一堆爆炸場面，大卡士，完全唔會睇得緊張

最撚憎梁家輝大大聲聲果啲戲
好撚戇鳩

上面講左好多劇情同埋演員
講下思想啦

無間道 你起人生唔同時段睇都有唔同感受
入面表面講警黑互相算計同鬥爭
仲講緊因果同埋苦劫解脫

寒戰除左吹到大一大既警察鷹鴿鬥爭
就唔知有咩值得吸收同反思

都啱嘅

咪玩啦, 邊有得比 ?

樓主咪撚挽，有得同無間道既就係黑社會

不過其實都係無間道，有教父影子，又完勝教父

開個個post問先

最憎打晒字幕介紹演員做緊乜職位/名
都唔知做乜鳩
導演連點介紹一個角色都用唔到鏡頭去表達
仲做咩導演

寒戰根本連一個合理既故事都無

有冇得鬥？

個時睇完都覺得根本on9
仲拎埋獎

Netflex

係就快，唔知幾時無

暗戰有無得鬥?

寒戰呢D垃圾戲都可以同無間道比

Netflix有
利申, 前派先重睇番123

有冇人記得佢兩個竟然演過父子

認同呀
尤其是陳永仁係音響鋪拎左條線原來係咁用, 如果唔係韓琛一野打爛佢石膏真係即係收皮

另外上網見到有人話其實倪永孝一早已經知陳永仁係臥底不過基於親情無揭發佢, 大家點睇？？

無間道睇完我覺得值回票價
寒戰睇完我覺得跌錢
就係咁

我求其攞一套
咩黑社會
意外
門徒
樹大招風
暗戰
槍王
車手
奪命金
竊聽風雲
神探
Ptu
呢類鬥智類警匪片都好睇過佢
門徒多數對白都有聲
華仔句我係差人我係劉律師拍埋廣告
呢套垃圾真係無咩好講
香港根本唔夠錢玩特技
所以呢類鬥智警匪先會拍得比外國更好睇
而且要聽返廣東話先得
寒戰根本反其道而行
特技呢代人唔會覺得係重點
主要劇情故弄玄虛開估都唔會有一種「原來係咁」果種感覺
演員郭富城真係比下去
故事誇張失實

講錯應該睇完有一種又要睇下集
拍多幾集整個寒戰宇宙都得

其實韓琛派入警隊嗰5個臥底係邊5個?

劉建明
林國平
陳俊
楊錦榮?
???

可能一早釘咗

推

無間道直頭勁到用三個字搞到取代左「卧底」呢兩個字，你話呢

寒戰取代咁郭富城三個字

搭飛船？
萬一俾人撞到同朝偉一齊咪pk

寒戰真係垃圾到嘔
一味影住d皺曬眉頭既大頭
就等d傻仔覺得氣氛好凝重好緊張咁
一睇就知作狀到爆

想當然寒戰2高登都有人吹奏
果然一落畫或幾年後就變過街老鼠

當年被喻為神作黎架wor

我唯有講句：
巴打試下睇多d戲啦

有咩推介？

有冇網煲番無間道系列

潮偉比人見到搭飛船走都黃左啦

自己一個仲可以兜

神？邊撚度神

仲點兜，邊個唔出現就係二五仔，你仲搭飛船走。韓森疑心咁大，有殺錯無放過啦

平心而論啦
我自己覺得無間道係無咩位可以挑剔
但係都係走唔出警匪片格局
雖則話臥底當年黎講幾新
呢樣真係唯一可以彈既野

寒戰有兩樣野係無間道做唔到
先係衝破左永遠都係警察vs黑幫個死局
將個危機推高到去最嚴重級別
第二係個緊張既節奏感一浪接一浪同無間道唔同
無間道嗰種係步步驚心 寒戰係刻不容緩
不過劇情上我第一集睇完心諗都唔知做乜鳩
第二集先叫好少少 帶到反派目的出黎 雖然都係鳩
而且佢係用大量情節黎疲勞轟炸你營做出呢種感覺而唔係用演員演技
睇到icac我巳經跟唔到佢想講咩 第二集叫好少少

總括 十分滿分
無間道 劇情 演技 卡仕 各項9分
寒戰 創意11分 卡仕 音樂7份 其他1分都俾多

無間道123 用卧底片隱喻中港關係喎
講到套戲幾有野心幾有創意，播出黎又造作又犯駁已經收得皮

寒戰1還好
寒戰2簡直就係垃圾

寒戰on9, 搞到咁大以為爭做美國總統?
原來只係爭做警務處長

老老豆豆 睇戲呢家野好主觀姐
恕我無知真係未聽過無間道講中港關係
雖然寒戰係好爛 但係都有佢值得欣賞既地方
不過叫我入戲院睇埋第三集真係不了#他no#dog

條二五仔喺上面
佢自己俾黃sir追所以搭飛船走

其實有無諗過
黃sir係突登俾人捉
（扮傾電話係自然d咁解）
故意攔住d人
因為飛船落去係需要時間

得佢唔出現啫嘛，佢又咁橋係天台？當韓森傻架咩

攔住d人，有炮唔出扮比人捉咩玩法

吳業坤笑左

咁被人黃左地點有乜計
佢大可以話跟蹤黃sir同卧底黎到天台架
馬死落地行就點都摶一摶架啦
你唔話不如朝偉放棄做卧底咪得囉
一齊殺出去？
黃sir鬼知班友咁狼死
差佬都敢郁咩

第一，佢自己同迪路傻強講揼骨，轉頭去跟黃sir? fine你唔想同佢地講。佢地打比你個時又唔講係現場跟緊人，仲話黎緊，點兜？

第二，黃sir都話會死人唔好玩落去

第三，唔撚驚佢到郁佢，就撚狗班古惑仔，唔撚係扮比人捉啦

垃圾在偽毒坤 完全冇警察個格仲要衝出黎扮開槍 真係唯一敗點

好多垃圾偽進係咁

1.揼骨唔係佢同傻強講架
係傻強自己情急幫佢吹出黎架
最後新聞報導屈左傻強係卧底
呢度就自己補腦點解釋啦
2.黃sir話會死人姐
以為朝偉會死咋
佢自己邊估到會殺差佬
3.點撚呀又
叫佢地扒埋牆攞身份證出黎咩

1，好心睇多次先拗啦
2，點解敢殺陳永仁，唔殺得黃sir
3，點撚班友都好，都唔撚會「扮」比人捉啦，仲要有炮係身

有炮有點吖
一支對十支
結果都係一樣
導演想節奏快d先有呢個安排啫

咪話佢安排唔合理囉，係你要死撐死解話啫

寒一仲算叫做接受到
雖然老土+鳩鳩地
寒二鳩到以為拍緊tvb

無間道123都好經典
對唔住，我係差人。
邊個知呀？
好？同法官講丫，睇佢俾唔俾你做好人。
呢幾句真係到而家都仲記得
因為好好睇又估唔到

我有認同安排唔合理咩？
係你自己覺得咋

黃sir俾三條友突襲之後
後面已經有無限空間自己諗下發生咩事啦
一打三場面對故事無推進作用架
定還是你想要tbb咁
要打戰返幾個回合
要劃公仔劃出腸先得呀

陳永仁叫佢一齊走，佢自己話有炮搭lift走，唔撚驚，點知轉頭扮睇樓走，唔驚就唔洗扮啦，驚就匿去其他樓數啦。係你話佢扮比人捉拖時間啫，咁膠

你要整死佢咪諗個好d既原因啦

次次無間道都講部lift點解無cctv
林家棟爆完梁朝偉頭咪話個cctv比佢整壞左囉屌你

到今時今日仲可以令人津津樂道，果然神作

呃正評

警匪片我覺得算係香港特色
我覺得無必要亦都無所謂走唔走得出呢種格局
如果唔玩警匪就變特工電影
如果寒戰咁就變軍隊級別
所以警匪唔可以玩咁大又唔可以太單純做任務咁
寒戰呢方面完全係失敗
用戰爭電影方式黎演變警匪片

黃sir唔咁講
陳永仁又點會走呀
黃sir之後量度過（你自己都諗下啦）
佢地咁多支槍，有兩個行動可做
1.駁火：人地一定還火，結果死硬
除非你睇開tbb一打十都無事既情節
何況劇情又咁樣拖慢左
記住無間道唔係賣槍戰爆炸場面

2:唔駁火：因為班人有槍姐，唔方表一定會殺自己呱，仲可以搏下拳頭交（拖時間）/走到全身而退
雖然最後都係死左，但仲有機會搏下

所以咪話驚咪匿其他樓數囉

邊有咁戇鳩特登比人捉，為拖時間就唔扮睇樓啦，過左到骨又嗌翻班古惑仔轉頭呀？咁做咩唔直接比佢地做

有撚講過
林家棟係話搞掂琛哥啲錄音帶咋
屌你老母衝出嚟柒仲大大聲

幾廿條友殺上嚟唔識同你逐層洗樓咩
拎份野扮睇咪當係買多重保險囉
唔通一開門扎定個馬兜口兜面鬥啤咩
啤咩呀啤你唔啤我點知我啤你呀

佢點知有幾多人，匿其他樓數可以搵救兵

拖得一陣得一陣架啦

無睇第三集?

佢就係唔知有幾多人
唔排除有人會洗樓
所以先唔匿其他層數
萬一洗樓都死撚硬
部𨋢都可以搏下唔係佢地班人上黎
搏到就可以落地下衝出大堂離開

唔記得有無交代佢地知唔知部𨋢係咪韓森啲人，但肯定佢地知韓森啲人連樓梯唔放過，
咁正常人有都諗到，樓梯都擺人係度，會唔會放部𨋢比你走咁樣數？

咁都搏？真係搏拉呀？

你匿其他樓層，就算佢人多搜樓都搜唔切啦，以香港警力好快到啦，佢地搜樓人又會分散，咪仲易走，好過同成部𨋢啲人摶呀？

假設每層樓既設計
同黃sir果層差唔多既話
其實去第二層都匿唔到去邊
同埋時間咁短
d人都估到佢匿都係匿頂樓數落幾層
好快俾人摷到
btw巴打
有時睇戲呢就唔使駁戲既
你同我果個方法都未必100%走到
但劇情需要，
又未必要真係要揀最好既方法
第二好又令劇情快又唔會太唔合理咪ok囉
同埋人物所做既野都要應合返個角色性格既
你可以話黃sir 選擇on 9
但我又覺得如果匿埋果個就唔係黃sir啦
如果下下你咁諗
其實陳永仁洗撚咁搵命搏咩
打份工之嘛
一早就可以退出洗撚三年又三年咩

現實古惑仔唔敢殺警添，如果你講現實。

但你要寫死黃sir無問題，但唔好寫到咁，你要夾佢迫供殺佢無問題，隨時伏佢都得啦，但咁死就牽強d囉，好似二咁，倪永孝要殺佢咪放炸彈囉，好合理啫。

再者，第一集對黃sir性格都無乜描寫，何來匿埋就唔係黃sir云云

我覺得第一集黃sir性格已經好出啦喎
誓不兩立又有霸氣

牽唔牽強我就解釋左
咁我又唔敢講呢part劇情係完美既
但只可以講佢既選擇唔覺係最差最on 9囉

邊個chok啲？

呢套有冇期待？

有冇諗過，如果無間入面將曾志偉換做劉青雲，個戲味會唔會更濃？因為曾志偉做獎門人嘅記憶太深刻，一出場就算佢好嚴肅認真講嘢，但都仲係好似攪緊笑，劉青雲就一定唔會有呢個問題，而且一定會同秋生擦出更好嘅火花